倫敦日本人社區： West Acton

在倫敦，日本人喜歡聚居於西面的Acton，那處有小日本之稱；而韓國人則較多居住於南面的New Malden。

Residential centers of the Japanese community in London have traditionally included areas such Acton, Finchley and Croydon, proximate to Japanese language based grade school and weekend language programs provided in these areas.

Based on fieldwork conducted in the early 1990s, Junko Sakai (酒井 順子 Sakai Junko) observed that at the time there was no particular location for the Japanese community in London, but that the families of Japanese "company men" had a tendency of living in North London and West London. In 1991, according to The Economist, lower-ranked Japanese workers tended to live in Croydon. The newspaper stated that Japanese middle managers had a tendency to live in Ealing, Finchley, and Golders Green.

The Economist added that bosses of the Japanese offices lived in Hampstead and St John's Wood. Concentrations of Japanese residents support a greater density of Japanese restaurants and shops.

日本餐廳較集中既地方, 係反映該區較多日本人聚居

West Acton 有間叫 Yo Yo Kitchen, 幾好食

如果你話英國某個區唔好,
好多英國AA狗會衝出嚟, 又話佢住係度20年, 乜事都無, 又乜又柒
呢D AA狗, 你踩佢間地產個區, 佢水唔到人, 自然網上發神經

我基本上, 唔撚理呢班AA狗
不論係香港AA狗, 定英國AA狗, 都係狗嚟

如果大家唔太知由邊區入手,
我會建議, 西倫敦係首選,
近市中心既覺貴, 可以諗ACTON / WEST ACTON
日本人至少都係文明亞洲

狗衝過去住

Sarah Tang：Slough最好住，犯罪率其實唔算特別高，又近醫院出事都唔使咁擔心

俾人隊幾下 唔死都仲有得救

London Japanese School 都係位於 West Acton

西倫敦
有錢人區

各位情願住垃圾中國人區、伊斯蘭區, 定係日本人區？

日本人至少同香港人係同一個文明程度

西倫敦好大

由 ZONE 1 既勁貴, 到 ZONE 3 既經濟實惠都有

由Kensington, Fulham, Hammersmith, Ealing 到 Acton 都係西倫敦

咁香港人呢

香港人 = 一盤散沙

所以我一直都建議, 香港人團結D

好似日本人咁, 大家盡量聚居一個社區

你要聚居, 先可以照應同團結, 以及建立社區互助網絡及支援, 以及做到香港人自由經濟圈

一盤散沙, 廿年後就無法再繼續抵抗

香港人整個九龍城寨

+X 香港城 買唔起

首先唔係個個移民都黃

日本人 韓國人聚居＝團結
香港人聚居＝唔融入英國文化

咁你黃嗰班, 都要自己團結咗先啦

係兒登講一盤散沙式散居既人, 係根本ON

被伊斯蘭溶撚咗都唔知乜事

都唔係好貴, 其實你地話貴嗰至腸粉, 有無認真去睇過?

咁治安應該唔錯喎
巴打仲知唔知日本人+白人定黑人多?

咁首先移民個啲覺得自己係香港人定中國人

呢句真 我覺得囉到個平均對香港人好好多 推到幾個mp仲好

英國人

我話Convoys Wharf
ACTION ZONE 5緊係唔貴

英屬香港人

ACTON ZONE 3先岩

同讀 高雷 有異曲同工之妙

有班仆街就會同你講
中東人黑人都好nice架

一齊隊草好開心

最大鑊係你無從分別過去果班香港人係黃定藍

個個都驚弓之鳥

驚同佢交朋友既新移民港人係藍

久而久之 香港人都唔想聚居

平野綾子 同 周庭 都令到好多日本人了解香港人既情況

West Acton 呢D 日本人社區, 相信會更為善待流亡香港人

好多香港人又鍾意日本文化

集中移居 West Acton, 絕對係WIN WIN

未必個個想住London

唔知點解個個都湧晒去Manchester

有金執？

不論係香港AA狗, 定英國AA狗, 都係狗嚟

隊草嗰班, 同清末食鴉片班人無乜分別

香港都好難靠佢地

Manchester 平D

睇波

Old Trafford

咪逗吓對方先囉

我成日逗佢地

好易架咋

新冠肺炎 vs 武漢肺炎
內地/國內 vs 大陸/支那

盤兩句就feel到

acton town會唔會太遠離日本區？

以為平d好d

我都有諗過
因為真係平太多…住apt 既話應該ok？
不過太多平既new build ，感覺有d伏

班中產溫室小花唔識盤人

我屋村大, 真係家常便飯

我覺得中產溫室小花去到英國 會無 公屋樓下波地大既咁易融入英國

無錯，到而家仲有人話冇人知源頭
尤其住外國班華人
經歷咁多次lockdown搞到經濟咁差都無感覺

傻既都知係支那傳出黎啦

唔洗識盤人啦
係咁易傾兩句都feel到
玩wechat嘅應該都係愛國人士

未死嘅去狗屋 就死嘅去聯合

聚居仲有樣嘢好
容易搵返香港人繁衍後代

過一兩代好易無哂香港人

35b Panton St, West End, London

高雷

睇得自己咁高

日本人衣著同香港人衣著

一眼就分到

唔係同一個層次

得罪講句

人地日本人脫亞入歐百幾年

想學都學唔到

整潔企理

見到都想去食下野

出事都唔洗擔心 點解我要出事

住過Acton , 好住

但日本人好似唔係住呢邊架喎

香港人係低賤啲 連聚居都唔俾

識唔識嫁你
第一張相既Japan Centre係Leicester Square唐人街隔離
有啲係Stratfotd 即係你上個post 話伏既East London 黎
唔係柒到以為Westfield就係West 下話

唔識唔緊要 唔好衝出黎啦

呢個係市心JAPAN CENTER
我早兩個REPLY已提咗

有冇元氣壽司郎個啲

佢地日本仔開既居酒屋/壽司小店, 好食
每間都有自己特色

港式連鎖工廠式壽司, 其實唔太正

邊到？

住過tower hamlets你問我答

350萬左右對賣左樓走去英國既HK人黎講 真係唔算貴

男義士同女義士, 可以生多D小義士

入Fulham我信

呢個遲D, 會組隊入去探險

住過canary wharf 好舒服，夜晚就無咩人 好安靜，景靚

求其一間都抵買過east london堆垃圾

ex council house可以咁平

可能你都係aa狗負責west london區既aa

係連登East London 係邪惡軸心黎

香港人好過中國人, 但比日本人差.

九龍d市容, 真係好差. 大家無公德心.

九龍某D區太多窮鬼啫

好似好正

香港人最叻內鬥

East London 除咗邪惡軸心

某D位仲有水浸問題

LM

學生哥住慣其實short stay都ok
一家大細移民長住就真係打死都唔制

唉... 都唔知點解會咁...

人地日本, 韓國係好撚團結

伊斯蘭就遜尼派同什叶派會互鬥

真
得罪講句冇tg果d黃極都好有限

英國人都唔會點揀east london
最多貪返bank方便
但治安同環境真係比其他區差

如果我18/22, 一條友年少氣盛, 有氣有力
梗係唔驚

一家大細, 有老有嫰

梗係唔會去呢D地方

日韓人住埋一齊就冇問題
香港人住埋一齊連登仔就笑人香港人唔blend in

利申：支持住埋一齊

咪就係！啲人講到好似群埋香港人就一定群唔到英國人咁，只要你尊重返當地人嘅文化、習俗、價值觀，人哋一樣會接納你，包容你。香港啲南亞裔咪一樣喺重慶大廈聚居，19年點解又可以同香港人 we connect ?

窮同有無家教/公德心無直接關係.

好貴

其實較有錢既人, 會偏向選倫敦西,
係因為地勢高少少
無咁多水浸問題,
同埋較為無咁潮濕

前排去完黎
有啲759買唔到嘅野
但其實唔算好多貨
賣啲野又幾貴

Fulham 果便都吹奏
Hammersmith and Fulham crime rate 其實仲高過Tower Hamlets.
當你用東/ 西 二元分法去分一個地方係好定rough 其實已經證明左你根本就唔熟London

唔知你有咩企圖 連續開post
都係果句 唔識唔緊要 唔好衝出黎

其實我地同英國人, 用英語溝通
又會同佢地一齊睇波, 一齊食嘢,
經驗中, 又無英國人對香港人有乜鬧唔融入既情況

中國人唔同, 佢地迫香港人講普通話,
唔會用粵語溝通
用拿渣手段取得高薪職位,
abuse 社會福利資源
仲日撚日話香港係自古以來都係中國, 要香港人收聲

成件事根本就唔同, 不能類比

5球有d貴，買棟舊d既flat再俾錢裝修應該會平d

基本上SW已經最好
south ken, fulham, chiswick同richmond都係貴區
環境又靚 交通方便

最憎DLR，d站成日冇staff，班次又梳
夜晚一俾人偷野搶野就gg
又多黑人窮人街童，好冇安全感

AA狗

概括咁講啫,

北韓都有豪宅架喎, 唔係全國貧窮架喎

咁係咪JUSTIFY 唔好用南北分,

唔好住南韓, 去北韓住啦

因為依度有班榮耀白人怕自己去到英國俾人覺得係大陸仔唔融入英國文化
日本, 韓國社區 = 無問題
香港社區 = 唔融入英國文化 不如返香港啦
重有一班揾錢行先 食bno水
一班就藍
一班就本身住英國怕人同佢爭飯食

黎左一陣已經對香港人無晒expectation
努力靠自己
香港人本身就係自私自利
係送中既時候先係最有人性既一面
有得移民就898啦

見到zone 乜zone 物就知係𨳍頭嚟

咁就AA狗
可能我係到十幾年都唔夠你一個連去一轉Tower Hamlets 都要組團既人熟啦
你鐘意點咪點囉

呢個真

有得揀
我想住bob叔側邊
日日可以J佢真人

長撚白鬼一定成日入去食㗎妹人妻

係咪central line尾站
幾遠下

Fulham唔好咩, 治安肯定好過 Brixton/ Croydon個喲啦

我想痴餐多D

咁依家又唔係鬥差大會 我亦無話過佢好過Brixton/Croydon
Fulham的確唔係咩傳統好rough 既地方 我番過果便一排 唔認為有咩咁值得推介吹奏

一齊飲返杯

你講嘢無意思架

你咪繼續 SELL 東倫敦樓囉

2021年啦, 唔係咁易水人

AA狗唔洗理佢啦

一陣又話你唔識衡出黎柒

中國人AA 同 香港移民AA, 係咪集中咗係唐人街 / 東倫敦嗰邊？

我係WEST LONDON, 行過路過, 又真係唔太覺有中國人AA 同 香港移民AA

佢好似住ZONE2

Hammersmith and Fulham crime rate 其實仲高過Tower Hamlets.
呢句都講得出好明顯AA啦

求其search都睇到

East 真係重伏 唔會單拖去
仲有國大使館搬緊過去

然後日日𥄫佢
終有一日佢會拍片話俾國安監視

點睇Colindale

佢好似住很southwark bridge 附近

原本幾好，但係俾支那人炒貴曬啦

H&F: 228.41
Tower Hamlets: 209.5
我用Tower Hamlets 做例子純粹係因為樓主上個post 講緊East London 有幾差, 而Tower Hamlets 的確係East 出名治安唔好, 而佢依家又有hammersmith 同fulham 做例子

Hammersmith and Fulham London Boro
呢個先岩

廿年後
好撚心啦，瞓撚醒未

佢依家唔係租緊咋咩?

Kensington& Chelsea 有262.9，Croydon 得171
快d叫d有錢人搬過去啦，低咁多

係租緊

咁等佢買定地點先好D

可考參BOB'S CHOICE

佢買果d正常人應該買唔起啦

同一個區, 附近總有其他有貴有平既盤既

得canary wharf先住得過，其他真係要諗清楚，分分鐘中伏

提你地唔好用二元分法 用方向去分London又唔聽 又話我AA鳩up
咁用番最直接既crime rate 去比你睇下 你地心目中既West London crime rate其實都唔低又唔鐘意
我本意好簡單純粹係想叫你地過到黎睇野唔好片面嫁姐 唔鐘意既我咪收聲 bye

阻人搵食=殺人父母

移居任何國家都係首選日本人社區

很佢隔黎買間ex council house ，抵丫

Swiss cottage, Finchley, Hempstead雖然唔夠 West Acton, Ealing多
不過都叫有日本嘅community

識住一定揀south quay，大大個新鴻基新盤

唔係約克？

衣食足然後知榮辱，個班窮鬼/新移民都係無教養

Westfield (Acton搭多幾個站到Shepherd Bush) 都有間呢Japan Centre嘅分店叫ichiba

啱啱睇完bob叔條新片
先話完slough長期係英國十大系區（source：各大英國本地報刊）
用刀犯案最嚴重嘅london區
食屎狗啦班AA

Council House 不了

識當地人，其實日本人都住得好散，冇話真係集中邊區，反而韓國人就真係聚居喺new malden, 周圍都有韓文

其實點分佢係公屋定居屋

咩日本區 韓國區係自然發展出黎
首先通常係一個大型超市/學校/餐廳
D人想成日去自然會搬過去

london既council house好多都變曬privately owned
當然要睇地區，zone1/貴區果堆好多都踢曬d窮撚走

即係有錢佬炒貴曬
迫d窮撚買唔到？

slough如果買完返黎租出去有賺既話都ok，自己住就不了
雖然唔知個區幾時先會踢走曬d窮人同council重本regenerate，但有crossrail 加持好過冇啦

好似股票咁，襯平買入，等個區regenerate完就可以收割

要上網check，而家多數都係寫住xx court/ xx house 果堆

以前多數都係租俾窮撚，而家貴咁多緊係拎去抄

如果以前d窮撚買落而家上曬岸了

唔好戇鳩
就係信唔過香港人先要走
走完又要做返香港人老襯咁你都係留返係香港

聽講以前 shinji okazaki 都係住嗰度

邊個youtuber 推薦人買果區
但自己唔買 = 鬼

港畜想同日本人比文明😅

真 真係移過民既人就會明聚居一個社區有咩咁重要
但pr撚會話咁樣係圍喂喂

富臨站可以入場睇埋車狗

其實d英國人都見慣唔同族裔各自群埋一齊
唔會話因為咁而覺得好厭惡，唐人街都幾廿年啦，講緊呢個唔係倫敦第一個華人聚居地
尤其大城市人會更加支持多元文化，香港人引入新文化，犯罪率又低，分分鐘佢地好歡迎

香港人聚番埋一齊
肯定好快又狗咬狗骨

acton明明被人叫開crackton
係近年gentrified左起左幾個retirement estates溝淡左叫好啲
根本一尾吹奏west london就on9
試下住harlesden呀笨
shepherd’s bush 又中東人大本營，班撚屌去到又要話驚喇
posh如kensington 都有幾到黑點係長期高老笠謀殺率
講唔又信你
揭穿佢地唔識路 佢地就會屈你即係等於話東倫敦好 係aa 狗
成班人非黑即白既mindset真係唔識同佢討論

睇佢上面貼China Town同Stratford既Japan Centre店面圖出黎宣傳West London 就知咩事 完全錯撚晒

其實由頭到尾得佢地幾個開曬名盲目宣傳某啲區 依家邊個係AA狗都未知

Finchley, Hempstead 都有唔少日本人
有D係腦細級

WHITE CITY 間嘢唔錯

之前ACTON有分店
唔知仲有無？

其實香港命名方法都一樣

公共屋村 = XX HOUSE

居屋 = XX COURT

去到邊都係香港人

都會支援香港手足

Exactly
明明人哋都有Koreatown/Japantown，點解香港人唔可以有Hongkongtown

日本人係咪圍威喂？
韓國人係咪圍威喂？
伊斯蘭係咪圍威喂？

你一定要係同一個社區, 有足夠人口
先可以傳承落去

擺到明你係東倫敦AA狗啦

你呢班自稱住咗好耐既

咪就係N年前去到, 迫住要住係D唐人街附近, 東倫敦D平區囉

主力水鳩其他之後嚟, 怕講英文既香港人/中國人囉

一人退一步真係咁難咩....Fulham, Hammersmith, Kensington 的而且確係posh，但同樣罪惡率高，不過集中係旅客區同市政區附近，亦唔排除有Gangs，市區係咁

用東南西北睇治安的確唔係好啱，東如Wanstead/South Woodford可以好好；西如Stonebridge/Hounslow 都可以好rough

唔駛下下指罵對方係AA狗嘅，睇各位語氣都唔似係。假設我係外國AA狗都唔會上連登鳩up直接搵多幾個水魚算啦

仲話要群聚，依家小小事又罵到咁薑

又多件
west london 好既area 比east london相對地多好多。
唔介紹人去west，唔通水去east？住barking好冇？

harlesden很hammersmith& fulham範圍？
邊個唔識路呀柒頭

樓主講Kensington, Fulham, Hammersmith, Ealing , Acton
幾時有講過shepherd’s bush ？

每個區不嬲都有d位比較危嫁啦，kensington好明顯相對地少囉，你就無限放大黎講

走啦AA狗

咁都好嘈
揀得倫敦就預左高罪案

伯明翰，曼市，利物浦，Nottingham 一樣

香港人本質係低賤、自私、冇誠信.

不論乞衣到超級有錢都係咁樣. 香港人特質.

日本人喺West Acton都只係minority, 想同日本人做鄰居而搬去嗰度係咩邏輯

想問佢邊句話推東倫敦
佢地意思好似係話西倫敦某啲地方唔係好唔化表話東倫敦好
同理話東倫敦唔好都代表西倫敦一定好
根本每條街都唔同 分地區本身就未必啱
唔駛下下起哂剛既